﻿# Лабораторна робота №14. Взаємодія з файлами.
## Вимоги:
* *Розробник*: Зозуля Ігор студент группи КІТ-120а.
* *Загальне завдання*: Реалізувати программи з використанням функцій.
* *Індивідуальне завдання* : Визначити найбільший спільний дільник для двох чисел.
## Опис програми:
* *Функціональне призначення* : Визначення найбільшого спільного множника для двох чисел. Всі елементи мають однаковий знак і ціле значення.

* *Опис логічної структури* :
   * Функція `main`. Генерує два випадкових числа з додатними значеннями. Викликає функцію `findGCF`. Схема алгоритму функції:

     ![enter image description here](assets/findGCF_main.png)

   * Функція `findGCF`. Знаходить найбільший спільний дільник для двох чисел. Параметри: a - перше число; b - друге число; div - НСД. Схема алгоритму функції:

     ![Схема алгоритму функції  sort_array](assets/findGCF_func.png)

* *Структура програми*:
```
.
├── assets
│   └── input.txt
├── doc
│   ├── assets
│   │   ├── func.png
│   │   └── lab14.drawio
│   └── lab14.md
├── Doxyfile
├── Makefile
├── README.md
└── src
    ├── lib.c
    ├── lib.h
    └── main.c

```
* *Важливі елементи програми*:
   * Формування змінних. Формуємо два числа з випадковими значеннями.

   ```
   int rand_max = 100;
   const int a = rand() % rand_max + 1;
   const int b = rand() % rand_max + 1;
   ```
   *  Виконання алгоритму Євкліда. Знаходимо остачу при діленні двох чисел, присвоюємо дільнику значення остачі.
   ```
   while (remainder > 0) {
           remainder = num1 % num2;
           num1 = num2;
           num2 = remainder;
           if (remainder != 0) {
                   divider = remainder;
           }
   }
   ```
## Варіанти використання:
З допомогою відлогаднику ставимо точку зупинки на строках визову функції (для визначення початкового стану змінних)  та `return 0;` (для визначення стану змінних).
Виклик функції `findGCF` з початковими данними:

![enter image description here](assets/input.png)

Після знаходження НСК:

![enter image description here](assets/output.png)

## Висновки:
Для виконання лабораторної роботи я навчився створювати та реалізовувати алгоритми функції, створювати схеми алгоритмів, та оформлювати документацію.
